法國黃背心會於今個星期六遊行中聲援香港! ＋尋人啟事

大家好，

第一次出post，我係一個歐洲留學生，幫幾位係 巴黎由上年11月起 每星期有份策動同參與黃背心遊行既法國朋友出post：

"Hi HK protestors,

We are yellow vests from Paris, engaged in a struggle for more than 8 months now (mainly for social justice and a real democracy). Despite counter information by mainstream media and tough police repression, our mobilisation is still largely popular among French people. We follow with interest Hong Kong revolution and really admire your strategy, determination, organisation. We plan to bring umbrellas (as a tribute !) for our next demonstration on Saturday. But we have limited information from mainstream media.

We'd like to show you our support, get inspiration from your actions and connect our struggles. First, the idea we had is that we could ask you some questions (with a FB live for example) and broadcast it on our networks. Thank you anyway! We wish you the best success in your actions (and this huge strike !)"

黃背心Yellow vest同香港經歷緊既非常類似：

－無大台，無組織，無領袖
－網上發起，依賴telegram等對抗政府網上監視
－每個星期打遊擊, tg放題
－訴求由一開始燃油稅，擴大為反對社會和制度不公
－由最初站在民意高地，到經歷長期抗戰，到市民開始習慣，但仍未有成功爭取到成果
－政府未回應訴求，對市民抗爭無動於衷
－警權過大，警察濫捕問題日益嚴重 ()

我有同黃背心Yellow vest佢地講，我地無大台，出左post我都吾知香港呢邊既示威者可以點樣聯絡佢地，或者同佢地做訪問。所以，如有係6月起一直活躍於前線或文宣既手足＋語言能力好（識法文更好）＋願意做訪談（文字或FB LIVE，可蒙面)既，可吾可以聯絡一下我？我諗我目標係line up 2-4位手足同果邊聯絡，如有更好提議亦請大家提出！！telegram @NJWISBWIW

黃背心connected

push

乜資料都冇仲要第一次post,你話係就係？

一定會落人口實，勾結外國勢力，顏色革命

希望出到張圖吸納中立及淺藍派
你既意見係好重要架
前線要打仗 網絡文宣都要打仗

[文宣] 消除光復香港時代革命誤解 入黎啦仆街

法國佬
幾時請幾個專家過黎指導指導

做咩都會咁講架啦
不打白不打

星期六聲援咗, 影相/片先聯絡我哋？依家好難FC

如果係真嘅，先多謝法國各位支持同關心香港！

P牌 零post
Face check完先信

Fc plz

八個月...... 一齊努力吧

Fc未

點解再咁做 佢地聲援我地有咩用
仲要佢地係江河日下

fc未先
佢哋可以發公開信/登報指支持或者想參考下咁，認受性高好多

已forward 條link 比巴黎的supporter。希望幫倒手!

pish

各位

首先，多謝大家幫手推同埋多謝大家既回覆。我完全明白fact check既重要性，亦明白大家既顧慮。

加入少少背景：呢位巴黎既朋友Nico係我自己既好朋友，係我係英國讀master時一位法國同學既老公，現居巴黎，佢係一位係英國同巴黎都有係大學教書既學者，主要研究urban planning同埋社會貧富結構問題，亦係一名非常關心社會既activist。

同香港示威者一樣，由於佢地都擔心身分被暴露或被捕，希望大家原諒我未能就咁post一張佢去示威既大頭相，而post幾張佢示威時影既相意義亦好似不大，所以 我願意公開佢同我既對話，以證明我吾係吹既，希望有助作大家fact check 之用：

我亦同佢講左星期六後示威後有圖可以send俾我，到時再post，吾該哂各位手足！

吾該哂你！ 如果巴黎香港人有興趣我都可以幫手line up俾佢地互相認識同埋討論！

沉左嘅
幫你推!

推